[重開] 行動三大原則：目的，可行性，後果

琴日將軍澳又出事，所以重開

我發覺，其實最近好多行動都冇乜目的性，又好多時好無謂地被狗咬到
我覺得大家可以習慣諗下以下3個point，先再行動，盡量避免再失去手足

1. 目的
做一件事前，諗清楚有咩目的先，唔好為做而做，唔好覺得點都要做下野

以set rb為例

一般情況下，set rb目的係為咗防狗咬人，咁有手足set完就唔該走，唔好逗留，唔好本末倒置咁為咗守rb而失去手足

但如果係以阻斷一切交通，帶來影響，例如黎明行動，就可以現場思考下有冇留既必要

2. 可行性
做個件事可行性大先好做，可行性低，就算目的幾好，盡量等可能性高先做

以裝修為例

成班狗一早佈晒防，有晒準備，特別係民陣既遊行期間，可能有鬼之餘，仲會有好多所謂社運「門外漢」同左膠，得到cover機會較其他類型遊行低，咁就係可行性低，咁個陣就盡量避免裝修

但係咪永世唔裝得修？呢個世界有快閃
同時，A點有重狗佈防，d鬼同左膠係晒A點，咁B點自然冇乜人理，可行性就高好多

3. 後果
最簡單咁諗：利益係咪大過成本？
而當中的利益，應該要係你想要達到既目的
成本就係你覺得自己有冇能力接受得到

以屌狗為例

利益：自己爽快，令對方冇晒自尊
成本：狗發嬲亂咬人，失去手足
唔洗問都知，本大於利，唔好做

而現實上，成本利益唔係咁簡單
有直接間接，短期長期
所以並冇話一本通書睇到老
冇一種戰術係最好，佢地各自既成本利益都唔同

額外：
個日行動性質，同想做件事既目的，可行性，後果都係有關連

例如如果係追悼會，係未有消息d狗黎緊，set rb的目的係咩？又有冇需要？

如果為咗開花，set完rb又有冇必要留係rb前？

如果係追悼會，出席既手足大多數只係區內人士同和理非，勇武又有冇足夠cover去係附近做其他野？

當然，現場即時環境瞬息萬變，一切都可以變得好快
我呢d冷氣軍師最多事後檢討下，希望大家行動前考試思考下以上3點

利申：永遠唔割，感謝前線手足一切付出

做咩又開

見有巴打話舊post推唔郁

想俾多啲人睇

所以重開

推

push

光

復

香

港

時

代

革

命

光復香港

時代革命

香港獨立

唯一出路

Push

唔好成日覺得出到黎要做野先叫抗爭

有時唔做野都已經係抗爭

就算做野，都要理性思考下點做

點做係最好

點做可以有最大收益

簡直要推
其實依家出面已經攬抄左

有勇無謀嘅結果就真係

唔想再有手足犧牲

要有勇有謀

勇理兼備

一晚咬咗接近成百個...

幫推

死黑警

歡迎任何人討論下

做事唔好鳩做

要有目的咁做

要清楚知道自己做乜

要清楚知道做既個件事俾到壓力對手

而唔係只係俾到經驗值對手

要避免再犧牲自己人

鬥命長 多出街

Hi 巴打所見略同
過咗咁多個月，手足已經習慣咗抗爭模式，但係黑警戰術喺度演變緊。

連登仔唔識睇架啦

幫你推推

推，大家睇下

推推

等我去你個邊都推下

多謝大家幫推

[重要]大家完成個目標之後就可唔可以走

幫到一個得一個，希望睇得明
感謝

有用嘅po冇乜人睇

連登係咁 唔好灰心

呢d post完全上唔到水 完全睇唔到
幫你推

唔該哂巴打

唔洗客氣 你都幫咗我推
大家都係想場運動好

好耐之前見到既文, 唔知有無用

原文:
-咩係游擊戰
游擊戰係不對稱戰鬥, 即係一方人數少, 裝備低既隊伍對抗裝備強, 人數多既正規部隊, 不對稱亦體現係雙方裝備質量, 人數, 訓練, 可用支援等等, 因此, 游擊隊要好清楚自己同敵方既能力去到邊, 咁先可以擴大自己生存力同任務成功率

-裝備
正規部隊裝備同科技上係遠遠勝過游擊隊, 人地有裝甲車, 部隊上每個人都有靚甲, 靚武器, 支援上佢地有無人機, 有監視系統, 有快速運兵交通工具, 直昇機空中支援, 熱能紅外線等等等等...另一方面游擊隊不可能有呢D豪華野, 游擊隊得D原始武器. 如果佢地想要靚野就要係敵人身上攞, 運輸方面只係得平民交通工具什至得對腳. 如果游擊隊同正規部隊互砍, 毫無疑問游擊隊會係潰敗既一方. 所以游擊隊要盡一切可能避免同正規部隊面對面對抗

-部署
游擊隊其實都有優勢, 第一佢地係好易融入平民之中做偵察. 一個好既游擊計劃首先要知自己面對緊D咩. 對方有裝甲, 你有無方法破甲? 有, 就打. 無就唔好掂唔好自己找死. 選擇行動目標時要乎合自己手頭上可用資源. 行動通常有兩種, 襲擊(Raid)同埋伏(Ambush). 襲擊係指攻擊一個特定地點, 行動目的可以係搶裝備搶資源, 又可以係削減敵人或破壞設備令敵人用唔到. 襲擊既次序係首先搵個孤立,無咩保護既地點, 之後突擊+做要做既野(事前當然要plan好), 然後對方反應得來之前閃. 突擊前可以制造干擾, 分散對方注意力, 令對方援軍去你想佢地去既地方, 令襲擊目標更易成功. 埋伏個原理同襲擊一樣, 不同之處只係個目標係移動中(例如人員, 車隊之類). 兩者都係打, 兩者都係對方支援來之前閃

-奇襲, 速度
奇襲係絕對必要. 出奇不意,突如奇來既攻擊會比到游擊隊極大優勢, 對方要時間去反應, 特別係當對方受到攻擊時先發現游擊隊原來就係佢地隔離.可以想像下對下心理陰影面積. 再重覆多次, 奇襲係絕對必要. 如果你去埋伏但對方一早知你位置同早有準備, 下場係點可想而知. 同埋開波之前諗定有咩重要地方應優先打? 有無野一打左會令對方更混亂或傷害擴大, 例如對方指揮? 重要人員? 重要器材? 突然攻擊加選定最有效目標可以令奇襲優勢最大化, 大大加強游擊任務成功率
另一個重點就係速度, 雙方有接觸個一刻, 無論係你開人波定人地開你波, 個計時器已經倒數緊. 對方會盡佢最大之力帶海量支援來剷平你. 不過根據唔同情況地點等因數, 佢地既支援通常要花D時間先來到. 游擊隊要就係對方支援到之前閃, 機動性係第一優先, 唔好戀戰, 否則敵人只會有愈來愈多重型支援來將游擊隊輕易消滅

-有效利用地點, 徹退
當成功攻撃一個目標之後, 第一時間唔係慶祝, 而係睇下有無咩可以用來加強自身游擊隊, 有無咩靚裝靚武器可用? 敵方身上有無咩有用資料? 攞得就攞攞唔到走前破壞佢. 如果時間許可徹退之前睇下有無地方可以放置陷阱去削弱對方支援.? 徹退計劃最好係行動之前先預演下, 每個游擊隊員行動前一定要知幾時要閃同點樣閃. 幾時徹退可以係達成某個目標之後徹退? 定係雙方已接觸一定時間, 例如X分鐘無論結果如何都徹退? 游擊戰入面時間係重要過目標. 唔好戀戰. 唔好戀戰. 唔好戀戰. 再講點樣閃. 徹退要分開幾個小隊向不同方向徹退, 開波前應事先已知徹退路線, 同埋事先應該有個穩藏地點可以放低你D工具戰利品同換上平民裝, 徹退時更安全. 你一個平民裝手頭上咩都無, 對方會攻擊你既機會都會低D, 裝備可以遲少少等風頭過左再慢慢攞返. 最終游擊隊會返返Base, 重整, 再策劃另一行動, 可以既話個Base應該成日轉去避免偵測.

游擊戰唔會每次都成功. 保持警覺同清晰目標, 應徹退時就徹退, 保住自己條命, Survive and fight another day.

同正規部隊互砍既游擊隊係100%潰敗. 游擊隊要盡一切可能避免正面對抗.
唔好戀戰 機動第一.
行動前Checklist:
1. 我個目標係咩野? 手頭上既資源可唔可以達成目標?
2. 開波個刻我應該做咩野? 有無咩優先目標可以令對方反應時間加長, 傷害更大?
3. 行動成功之後對方有咩可以用來加強自身? 裝備? 資訊? 有無陷阱可放?
4. 我幾時要徹退? 要點徹退? 我熟唔熟徹退路線同穩藏地點? 我有無後備徹退計劃?

cctai : you blame the victim

繼續推

要犧牲得有意義

記住，一柒咗就有排冇得玩香城online

要將自己嘅價值發揮得最大，抗爭一定要有策略咁做

如果見勢色唔對，唔好怕現場同手足講

隨時你一句救全家

出到黎抗爭，唔好怕醜！

唔想冇意義地增加更多victim

幫你pin咗

推呀推

前線

樓主 多謝你
呢幾排太多荒謬嘅事情
個po提醒返我地, 只有不斷反覆理性分析, 踏實前進同自我檢討
先係舒緩呢種憤怒同鬱結嘅唯一方法

客氣 都多謝你

push push

pushing

pushed

美國香港

p 牌推唔郁

香港獨立，唯一出路

隨便spread出去

如果呢D咁簡單既野都唔明既港豬都係早日入集中營好好磨練好過

幫手推一推

推上去

同意
做任何野都做足準備

Pish

手足好珍貴
唔好再捉鬼

大人肯罷工
細路唔使衝

Liberate Hong Kong
Revolution Now

Boycott China
Fight Together

pish

堆

光復香港，時代革命

推到pk
好撚贊同

有用post

P牌推唔郁

新既推得郁？

p

多謝大家幫手推
我愛大家

推推推

終於有個理智既連登仔黎帶翻正d風向

屌你老母，冷氣軍師

多謝推post

感謝推post

禍不及家人

Pushhhh

聽日凍返，要開暖氣

幫你賺多幾蚊

好同意 推 盲目嘅感性係成就唔到大事嘅

借位
[推上熱門]電郵師出嚟啦！促請監警會盡快公佈有關《反修例事件衝突現場警方處理手法及武器準則報告》

力推 P牌需成長

善用可疑紙箱

理智十分重要
但有時都要激動

推，唔好為做而做
留番有用之軀都有野做時先可以出黎做
Be water

exactly！

推起有用post
Set完rb不宜久留

thx
講得啱

重要post
希望大家都明

齊上齊落！唔好白白送頭，快閃

記得記得 不宜久留
前線不宜久留

全部聽晚去各大商場唱國歌去集氣
話俾今日班手足知 大家其實無忘記亦無放棄！

推！